<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title><![CDATA[Utopia Solitária]]></title>
    <link href="https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//blog/tags/blog.xml" rel="self"/>
    <link href="https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//"/>
    <updated>2020-01-29T15:59:15-03:00</updated>
    <id>https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//</id>
        <generator uri="http://sculpin.io/">Sculpin</generator>
            <entry>
            <title type="html"><![CDATA[Começando a aventura]]></title>
            <link href="https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//blog/2020/01/29/comeco-aventura/"/>
            <updated>2020-01-29T00:00:00-03:00</updated>
            <id>https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//blog/2020/01/29/comeco-aventura/</id>
            <content type="html"><![CDATA[<p align="justify">O cenário da aventura irá se passar em Roma, mais precisamente na época do imperador Nero. O foco da aventura serão os cristãos perseguidos, mostrando como eles se empenhavam para propagar a palavra de Deus. Outro ponto importante será abordar as mortes e torturas que ocorriam como consequência da pregação do evangelho.</p>

<p align="justify">Essa aventura será feita com base nos relatos reais relatados no <strong>Livro dos Mártires</strong>, escrito por <strong>John Foxe</strong>, lançado em <strong>20 de março de 1563</strong>. Esse livro foi tão importante que moldou a consciência religiosa da Inglaterra.</p>

<p align="justify">Embora essa aventura seja fictícia, a sua mensagem visa voltar os olhos  para os diversos cristãos perseguidos não só naquela época, mas também para os dias atuais. Caso tenha interesse em saber mais, sugiro que acesse o site Portas Abertas, nele você vai encontrar a lista de países que mais perseguem os cristãos.</p>

<h2 id="escolhendo-o-or%C3%A1culo">Escolhendo o oráculo</h2>

<p align="justify">Como oráculo escolhi usar o <strong>2d10 Solo</strong> do tio Nitro. Um oráculo espetacular, simples, direto e prático. No decorrer da aventura você irá ver blocos com o oráculo utilizado para deixar mais claro o seu uso, visando auxiliar e facilitar para quando você decidir utiliza-lo em sua própria aventura.</p>

<h2 id="escolhendo-o-sistema">Escolhendo o sistema</h2>

<p align="justify">A princípio havia escolhido o <strong>2d6World</strong>, mas acabei não utilizando. Como o protagonista não utilizará violência ainda estou definindo a melhor maneira para resolver os conflitos que irão acontecer no decorrer da história. Assim que definir farei uma postagem sobre o sistema.</p>

<h2 id="agradecimentos">Agradecimentos</h2>

<p align="justify">Gostaria de agradecer ao Tarcisio Lucas, professor de inglês, espanhol, música e jogador de RPG há mais de 22 anos. Esse cara me mostrou que é possível jogar RPG sozinho, algo que eu sempre tive vontade, mas nunca pensei ser possível. Muito obrigado mestre!</p>

<p align="justify">Também gostaria de agradecer a você que está lendo esse blog e espero que esse espaço sirva para ajudar e inspirar pessoas nesse mundo incrível.</p>

<p align="justify">Sem mais delongas te convido a começar essa jornada junto comigo.</p>
]]></content>
        </entry>
    </feed>