<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title><![CDATA[Utopia Solitária]]></title>
    <link href="https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//blog/tags/post.xml" rel="self"/>
    <link href="https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//"/>
    <updated>2020-03-06T09:11:29-03:00</updated>
    <id>https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//</id>    <generator uri="http://sculpin.io/">Sculpin</generator>        <entry>
            <title type="html"><![CDATA[Ficar e Partir]]></title>
            <link href="https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//blog/2020/03/06/ficar-e-partir/"/>
            <updated>2020-03-06T00:00:00-03:00</updated>
            <id>https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//blog/2020/03/06/ficar-e-partir/</id>
            <content type="html"><![CDATA[<blockquote style="background-color:#E8E8E8;">
        <p align="justify">Augustus, líder da comunidade de Caserta é um grande estudioso da palavra de Deus e também um grande conhecedor de vários idiomas como o Aramaico, Hebraico, Grego e Latim. Muito inteligente, autodidata e respeitado por todos na comunidade, inclusive pelos anciãos.</p>
</blockquote>

<p align="justify">Ficando desconfiado por conta das notícias que não chegavam sobre o grupo havia ido para Iśernia, Augustus resolve enviar um pássaro para a cidade. Após uma semana o pássaro retorna com a mensagem que o grupo ainda não havia chegado. Augustus então teme que eles tenham sido levados pelos soldados romanos.</p>

<p>Augustus deve ir a Roma?</p>

<blockquote style="background-color:#E8E8E8;">
<h3>Oráculo de destino</h3>
2 - Não, mas algo diminui ou vai de oposto a resposta.
</blockquote>

<p align="justify">Pensando em viajar para Roma Augustus solicita uma votação dos anciões, que imediatamente se recusam a aceitar essa viagem.</p>

<p><strong>&#45; Você deve permanecer e ajudar a proteger os manuscritos e a comunidade.</strong></p>

<p><strong>&#45; Então façam uma votação para enviar uma equipe.</strong></p>

<p>Uma equipe deve ser enviada a Roma?</p>

<blockquote style="background-color:#E8E8E8;">
<h3>Oráculo de destino</h3>

Rolamento de dados com vantagem<br>
9 - Descartado.<br>
10 - Sim, e algo inesperado acontece.
</blockquote>

<p align="justify">O voto é unânime  e uma equipe é escolhida para ir a Roma. Durante a votação um pássaro vindo de Molise traz uma mensagem com a notícia que duas equipes serão enviadas para ajudar, uma para Roma e outra para Caserta.</p>

<p>Enquanto isso em Roma...</p>

<p align="justify">Nero decide enviar soldados para Caserta. Uma mensagem é enviada para os soldados de Molise. Eles deverão ir disfarçados como cristãos.</p>

<p align="justify">Durante o percurso os soldados avistam um grupo de pessoas e resolvem fazer um gesto que os cristãos usam para se reconhecer. Após a confirmação que o grupo é cristão os soldados se aproximam e começam a conversar.</p>

<p align="justify">No decorrer da conversa os soldados descobrem que aquele grupo está indo para Caserta e decidem matar todos eles. Ao anoitecer todos cristãos são mortos e os soldados seguem rumo a cidade.</p>

<p>Agora o disfarce parece perfeito.</p>]]></content>
        </entry>        <entry>
            <title type="html"><![CDATA[Introdução]]></title>
            <link href="https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//blog/2020/01/29/introducao/"/>
            <updated>2020-01-29T00:00:00-03:00</updated>
            <id>https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//blog/2020/01/29/introducao/</id>
            <content type="html"><![CDATA[<p align="justify">No ano 54 d.c o imperador Nero começou sua perseguição aos cristãos. Ele enviou soldados para todos os cantos de Roma e também para cidades próximas. Seu reinado foi um dos mais cruéis da história e nem mulheres, nem crianças eram poupadas dos piores tipos de tortura e morte.</p>

<p align="justify">O ano é 56 d.c, comunidades cristãs aprendem a viver em meio aos soldados, muitas vezes escondidos e disfarçados entre eles. Na cidade de Caserta, a quase 200 km de Roma uma comunidade vive entre as montanhas e possuem duas tarefas primordiais para o crescimento do evangelho. Uma delas é fazer cópias dos relatos dos discípulos que conviveram com Cristo, e a outra é levar essas cópias para outras cidades e assim expandir o reino de Deus. Por meio desses manuscritos e da perseverança desse povo, muitos estão sendo convertidos.</p>

<p align="justify">Como as viagens duravam dias ou até meses pássaros eram usados como mensageiros e intermediavam a comunicação entre as comunidades. Somente por meio deles Caserta tinha notícias sobre o grupo responsável por levar os manuscritos que eram escritos em papiros.</p>

<p align="justify">Em uma dessas viagens soldados receberam a notícia que um grupo de cristãos estava  a caminho de Iśernia e resolveram fazer uma emboscada em Molise, cidade que faz fronteira entre Caserta e Iśernia.</p>

<blockquote>
  <p>Para não levantar suspeitas o grupo que levava os manuscritos eram constituídos de duas famílias. Entre elas haviam tanto adultos como crianças.</p>
</blockquote>

<p align="justify">No grupo haviam 10 pessoas que foram presas e levadas até Roma. Os manuscritos foram enviados para os aposentos de Nero. Quando Nero recebeu os manuscritos ficou furioso e saiu imediatamente para interrogar os cristãos. Ele queria saber em qual local esses manuscritos estavam sendo escritos. Foi então que ele sugeriu um acordo.</p>

<p align="justify"><strong>- Prometo poupar a vida de todos se ao menos um de vocês me contar de onde estão saindo esses manuscritos.</strong></p>

<p align="justify">Uma das mães, temendo pela morte da sua família resolveu colaborar contando o nome da cidade. Mas Nero não cumpriu seu acordo.</p>

<p align="justify"><strong>- Tolos, como podem acreditar em um Deus que nem existe. Merecem ser mortos por isso. Guardas levem uma das famílias para o meu salão e as usem como tochas para iluminar o local. A outra família servirá de alimento para os meus leões no Coliseu.</strong></p>]]></content>
        </entry>        <entry>
            <title type="html"><![CDATA[Começando a aventura]]></title>
            <link href="https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//blog/2020/01/29/comeco-aventura/"/>
            <updated>2020-01-29T00:00:00-03:00</updated>
            <id>https://philipetessarin.github.io/utopia-solitaria//blog/2020/01/29/comeco-aventura/</id>
            <content type="html"><![CDATA[<p align="justify">O cenário da aventura irá se passar em Roma, mais precisamente na época do imperador Nero. O foco da aventura serão os cristãos perseguidos, mostrando como eles se empenhavam para propagar a palavra de Deus. Outro ponto importante será abordar as mortes e torturas que ocorriam como consequência da pregação do evangelho.</p>

<p align="justify">Essa aventura será feita com base nos relatos reais relatados no <strong>Livro dos Mártires</strong>, escrito por <strong>John Foxe</strong>, lançado em <strong>20 de março de 1563</strong>. Esse livro foi tão importante que moldou a consciência religiosa da Inglaterra.</p>

<p align="justify">Embora essa aventura seja fictícia, a sua mensagem visa voltar os olhos  para os diversos cristãos perseguidos não só naquela época, mas também para os dias atuais. Caso tenha interesse em saber mais, sugiro que acesse o site Portas Abertas, nele você vai encontrar a lista de países que mais perseguem os cristãos.</p>

<h2 id="escolhendo-o-or%C3%A1culo">Escolhendo o oráculo</h2>

<p align="justify">Como oráculo escolhi usar o <strong>2d10 Solo</strong> do tio Nitro. Um oráculo espetacular, simples, direto e prático. No decorrer da aventura você irá ver blocos com o oráculo utilizado para deixar mais claro o seu uso, visando auxiliar e facilitar para quando você decidir utiliza-lo em sua própria aventura.</p>

<h2 id="escolhendo-o-sistema">Escolhendo o sistema</h2>

<p align="justify">A princípio havia escolhido o <strong>2d6World</strong>, mas acabei não utilizando. Como o protagonista não utilizará violência ainda estou definindo a melhor maneira para resolver os conflitos que irão acontecer no decorrer da história. Assim que definir farei uma postagem sobre o sistema.</p>

<h2 id="agradecimentos">Agradecimentos</h2>

<p align="justify">Gostaria de agradecer ao Tarcisio Lucas, professor de inglês, espanhol, música e jogador de RPG há mais de 22 anos. Esse cara me mostrou que é possível jogar RPG sozinho, algo que eu sempre tive vontade, mas nunca pensei ser possível. Muito obrigado mestre!</p>

<p align="justify">Também gostaria de agradecer a você que está lendo esse blog e espero que esse espaço sirva para ajudar e inspirar pessoas nesse mundo incrível.</p>

<p align="justify">Sem mais delongas te convido a começar essa jornada junto comigo.</p>]]></content>
        </entry></feed>